[
    {
        "id": "01",
        "nom": "Nathalie Arthaud",
        "parti": "Lutte ouvri\u00e8re",
        "parti_short": "LO",
        "couleur": "Extr\u00eame Gauche",
        "date_declaration": "2020-12-20",
        "twitter":"n_arthaud"
    },
    {
        "id": "02",
        "nom": "Anasse Kazib",
        "parti": "R\u00e9volution permanente",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Extr\u00eame Gauche",
        "date_declaration": "2021-06-10",
        "twitter":"AnasseKazib"
    },
    {
        "id": "03",
        "nom": "Philippe Poutou",
        "parti": "Nouveau parti anticapitaliste",
        "parti_short": "NPA",
        "couleur": "Extr\u00eame Gauche",
        "date_declaration": "2021-06-28",
        "twitter":"PhilippePoutou"
    },
    {
        "id": "04",
        "nom": "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "parti": "La France insoumise",
        "parti_short": "LFI",
        "couleur": "Gauche radicale",
        "date_declaration": "2020-11-12",
        "twitter":"JLMelenchon"
    },
    {
        "id": "05",
        "nom": "Fabien Roussel",
        "parti": "Parti communiste fran\u00e7ais",
        "parti_short": "PCF",
        "couleur": "Gauche radicale",
        "date_declaration": "2021-05-09",
        "twitter":"Fabien_Roussel"
    },
    {
        "id": "06",
        "nom": "Pierre Larrouturou",
        "parti": "Nouvelle Donne",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Gauche mod\u00e9r\u00e9e",
        "date_declaration": "2021-07-07",
        "twitter":"larrouturou"
    },
    {
        "id": "07",
        "nom": "Anne Hidalgo",
        "parti": "Parti socialiste",
        "parti_short": "PS",
        "couleur": "Gauche mod\u00e9r\u00e9e",
        "date_declaration": "2021-09-12",
        "twitter":"Anne_Hidalgo"
    },
    {
        "id": "08",
        "nom": "Yannick Jadot",
        "parti": "Europe Ecologie-Les Verts",
        "parti_short": "EELV",
        "couleur": "\u00c9cologistes",
        "date_declaration": "2021-06-30",
        "twitter":"yjadot"
    },
    {
        "id": "09",
        "nom": "Eric Piolle",
        "parti": "Europe Ecologie-Les Verts",
        "parti_short": "EELV",
        "couleur": "\u00c9cologistes",
        "date_declaration": "2021-06-29",
        "date_retrait": "2021-09-19",
        "twitter":"EricPiolle"
    },
    {
        "id": 10,
        "nom": "Sandrine Rousseau",
        "parti": "Europe Ecologie-Les Verts",
        "parti_short": "EELV",
        "couleur": "\u00c9cologistes",
        "date_declaration": "2020-10-26",
        "date_retrait": "2021-09-28",
        "twitter":"sandrousseau"
    },
    {
        "id": 11,
        "nom": "Delphine Batho",
        "parti": "G\u00e9n\u00e9ration \u00e9cologie",
        "parti_short": "",
        "couleur": "\u00c9cologistes",
        "date_declaration": "2021-07-05",
        "date_retrait": "2021-09-19",
        "twitter":"delphinebatho"
    },
    {
        "id": 12,
        "nom": "Jean-Marc Governatori",
        "parti": "Cap \u00e9cologie",
        "parti_short": "",
        "couleur": "\u00c9cologistes",
        "date_declaration": "2021-07-03",
        "date_retrait": "2021-09-19",
        "twitter":"JM_Governatori"
    },
    {
        "id": 13,
        "nom": "Jean-Christophe Lagarde",
        "parti": "Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants",
        "parti_short": "UDI",
        "couleur": "Centre",
        "date_declaration": "",
        "twitter":"jclagarde"
    },
    {
        "id": 14,
        "nom": "Emmanuel Macron",
        "parti": "La R\u00e9publique en marche",
        "parti_short": "LRM",
        "couleur": "Centre",
        "date_declaration": "",
        "twitter":"EmmanuelMacron"
    },
    {
        "id": 15,
        "nom": "Xavier Bertrand",
        "parti": "",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Droite",
        "date_declaration": "2021-03-16",
        "twitter":"xavierbertrand"
    },
    {
        "id": 16,
        "nom": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
        "parti": "VIA, la voie du peuple",
        "parti_short": "VIA",
        "couleur": "Droite",
        "date_declaration": "2020-07-17",
        "twitter":"jfpoisson78"
    },
    {
        "id": 17,
        "nom": "Bruno Retailleau",
        "parti": "Les R\u00e9publicains",
        "parti_short": "LR",
        "couleur": "Droite",
        "date_declaration": "2020-08-21",
        "date_retrait": "2021-08-28",
        "twitter":"BrunoRetailleau"
    },
    {
        "id": 18,
        "nom": "Jacline Mouraud",
        "parti": "Ind\u00e9pendante",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Droite",
        "date_declaration": "2020-12-07",
        "twitter":"JaclineMouraud"
    },
    {
        "id": 19,
        "nom": "Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
        "parti": "Libres !",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Droite",
        "date_declaration": "2021-07-22",
        "twitter":"vpecresse"
    },
    {
        "id": 20,
        "nom": "Laurent Wauquiez",
        "parti": "Les R\u00e9publicains",
        "parti_short": "LR",
        "couleur": "Droite",
        "date_declaration": "",
        "date_retrait": "2021-08-28",
        "twitter":"laurentwauquiez"
    },
    {
        "id": 21,
        "nom": "Nicolas Dupont-Aignan",
        "parti": "Debout la France",
        "parti_short": "DLF",
        "couleur": "Extr\u00eame droite",
        "date_declaration": "2020-09-26",
        "twitter":"dupontaignan"
    },
    {
        "id": 22,
        "nom": "Marine Le Pen",
        "parti": "Rassemblement national",
        "parti_short": "RN",
        "couleur": "Extr\u00eame droite",
        "date_declaration": "2020-01-16",
        "twitter":"MLP_officiel"
    },
    {
        "id": 23,
        "nom": "Antoine Martinez",
        "parti": "Volontaires pour la France",
        "parti_short": "VPF",
        "couleur": "Extr\u00eame droite",
        "date_declaration": "2020-07-12",
        "twitter":"antoine27955080"
    },
    {
        "id": 24,
        "nom": "Eric Zemmour",
        "parti": "Ind\u00e9pendant",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Extr\u00eame droite",
        "date_declaration": "",
        "twitter":"ZemmourEric"
    },
    {
        "id": 25,
        "nom": "Fran\u00e7ois Asselineau",
        "parti": "Union populaire r\u00e9publicaine ",
        "parti_short": "UPR",
        "couleur": "Inclassable",
        "date_declaration": "2019-04-04",
        "twitter":"UPR_Asselineau"
    },
    {
        "id": 26,
        "nom": "Jean Lassalle",
        "parti": "R\u00e9sistons",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Inclassable",
        "date_declaration": "2021-03-16",
        "twitter":"jeanlassalle"
    },
    {
        "id": 27,
        "nom": "Alexandre Langlois",
        "parti": "Refondation 20222",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Inclassable",
        "date_declaration": "2021-06-02",
        "twitter":"AlexLanglois_"
    },
    {
        "id": 28,
        "nom": "Clara Egger",
        "parti": "Espoir RIC 2022",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Inclassable",
        "date_declaration": "2021-04-26",
        "twitter":"espoirRIC2022"
    },
    {
        "id": 29,
        "nom": "H\u00e9l\u00e8ne Thouy",
        "parti": "Parti animaliste",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Inclassable",
        "date_declaration": "2021-07-01",
        "twitter":"HeleneThouy"
    },
    {
        "id": 30,
        "nom": "Florian Philippot",
        "parti": "Les Patriotes",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Extr\u00eame droite",
        "date_declaration": "2021-07-11",
        "twitter":"f_philippot"
    },
    {
        "id": 31,
        "nom": "Philippe Juvin",
        "parti": "Les R\u00e9publicains",
        "parti_short": "LR",
        "couleur": "Droite",
        "date_declaration": "2021-07-26",
        "twitter":"philippejuvin"
    },
    {
        "id": 32,
        "nom": "Martin Rocca",
        "parti": "",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Inclassable",
        "date_declaration": "2021-01-09",
        "twitter":"MartinRocca12"
    },
    {
        "id": 33,
        "nom": "Eric Ciotti",
        "parti": "Les R\u00e9publicains",
        "parti_short": "LR",
        "couleur": "Droite",
        "date_declaration": "2021-08-25",
        "twitter":"ECiotti"
    },
    {
        "id": 34,
        "nom": "Michel Barnier",
        "parti": "Les R\u00e9publicains",
        "parti_short": "LR",
        "couleur": "Droite",
        "date_declaration": "2021-08-26",
        "twitter":"MichelBarnier"
    },
    {
        "id": 35,
        "nom": "Denis Payre",
        "parti": "Nous, Citoyens",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Droite",
        "date_declaration": "2021-08-29",
        "twitter":"DenisPayre"
    },
    {
        "id": 36,
        "nom": "St\u00e9phane Le Foll",
        "parti": "Parti socialiste",
        "parti_short": "PS",
        "couleur": "Gauche mod\u00e9r\u00e9e",
        "date_declaration": "2021-08-03",
        "date_retrait": "2021-10-14",
        "twitter":"SLeFoll"
    },
    {
        "id": 37,
        "nom": "Arnaud Montebourg",
        "parti": "L'Engagement",
        "parti_short": "",
        "date_declaration": "2021-09-04",
        "couleur": "Gauche mod\u00e9r\u00e9e",
        "twitter":"montebourg"
    },
    {
        "id": 38,
        "nom": "Marie Cau",
        "parti": "",
        "parti_short": "",
        "couleur": "Inclassable",
        "twitter":"Cau_Marie_"
    }
]
