[
   {
      "id":"6dcee84a-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Louis Harris",
      "debut_enquete":"1987-10-21",
      "fin_enquete":"1987-10-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.lemonde.fr\/societe\/infographie\/2006\/09\/14\/les-precedents-sondages-pour-les-presidentielles_813205_3224.html",
      "echantillon":null,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"39",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"20",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6dcee84a-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Louis Harris",
      "debut_enquete":"1987-10-21",
      "fin_enquete":"1987-10-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.lemonde.fr\/societe\/infographie\/2006\/09\/14\/les-precedents-sondages-pour-les-presidentielles_813205_3224.html",
      "echantillon":null,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":"9",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"20",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"20",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"9",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6dcee84a-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Louis Harris",
      "debut_enquete":"1987-10-21",
      "fin_enquete":"1987-10-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.lemonde.fr\/societe\/infographie\/2006\/09\/14\/les-precedents-sondages-pour-les-presidentielles_813205_3224.html",
      "echantillon":null,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6dcf8ec6-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1987-11-07",
      "fin_enquete":"1987-11-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":null,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"38",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"24.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"18",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6dcfc30a-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1987-12-04",
      "fin_enquete":"1987-12-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":null,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"4.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"38",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6dda8a10-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-01-08",
      "fin_enquete":"1988-01-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-elections-presidentielles-intentions.php#1988",
      "echantillon":null,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"40",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"19.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"9",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6ddab1c0-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-01-11",
      "fin_enquete":"1988-01-20",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.ipsos.fr\/sondages\/election-presidentielle-88-intentions-vote-et-image-candidats-27-1",
      "echantillon":3000.0,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"37",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6ddac7d2-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-01-20",
      "fin_enquete":"1988-01-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.ipsos.fr\/sondages\/barometre-election-presidentielle-intentions-vote-07",
      "echantillon":1500.0,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"41.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"21.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6ddae00a-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-02-01",
      "fin_enquete":"1988-02-03",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":null,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"4.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"39",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"22",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6ddaf734-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-02-01",
      "fin_enquete":"1988-02-04",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.ipsos.fr\/sondages\/sondage-mensuel-l-election-presiden-tielle-2",
      "echantillon":1898.0,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"5.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"36",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6ddb0bde-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-02-15",
      "fin_enquete":"1988-02-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.ipsos.fr\/sondages\/sondage-mensuel-l-election-presiden-tielle-1",
      "echantillon":1900.0,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"6.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"35.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6ddb2402-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-03-01",
      "fin_enquete":"1988-03-03",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":null,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"5.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"38",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"20",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"21.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6ddb392e-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-04-01",
      "fin_enquete":"1988-04-02",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":null,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"6",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"37",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"15",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6ddb6c1e-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-04-08",
      "fin_enquete":"1988-04-09",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":null,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"7",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"36",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"23.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6ddb9cde-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-04-20",
      "fin_enquete":"1988-04-21",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":null,
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Boussel",
            "parti":"MPPT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Andr\u00e9 Lajoinie",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"7",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Pierre Juquin",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"PS",
            "intentions":"35",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Michel Rocard",
            "parti":"PS",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Antoine Waechter",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Raymond Barre",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"16.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois L\u00e9otard",
            "parti":"UDF",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"RPR",
            "intentions":"23.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de5c358-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1986-02-08",
      "fin_enquete":"1986-02-15",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.ipsos.fr\/sondages\/election-presidentielle-candidatures-et-intentions-vote-1-12-11",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"56",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"44",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de5d2bc-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1986-06-20",
      "fin_enquete":"1986-06-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.ipsos.fr\/sondages\/elections-presidentielle-88-intentions-vote-et-transferts-voix",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de5dec4-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1986-08-18",
      "fin_enquete":"1986-08-22",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.ipsos.fr\/sondages\/election-presidentielle-88-candidats-et-intentions-vote-13-11",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de5ea54-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1987-05-11",
      "fin_enquete":"1987-05-16",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.ipsos.com\/fr-fr\/barometre-election-presidentielle-intentions-de-vote-et-souhaits-5",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"56",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"44",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de5f846-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1987-11-07",
      "fin_enquete":"1987-11-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"56",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"44",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de603ea-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1987-12-04",
      "fin_enquete":"1987-12-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de60f8e-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-01-08",
      "fin_enquete":"1988-01-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"57",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"43",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de61d44-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-01-11",
      "fin_enquete":"1988-01-20",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.ipsos.fr\/sondages\/election-presidentielle-88-intentions-vote-et-image-candidats-27-1",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"57",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"43",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de628e8-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-02-01",
      "fin_enquete":"1988-02-03",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de6350e-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-02-16",
      "fin_enquete":"1988-02-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.ipsos.com\/fr-fr\/election-presidentielle-88-intentions-de-vote-et-reports-de-voix",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de642d8-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-03-01",
      "fin_enquete":"1988-03-03",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de64f3a-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-03-15",
      "fin_enquete":"1988-03-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.ipsos.com\/fr-fr\/barometre-election-presidentielle-intentions-de-vote-2",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de6773a-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-03-17",
      "fin_enquete":"1988-03-21",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.ipsos.com\/fr-fr\/election-presidentielle-88-intentions-de-vote",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de6834c-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-03-23",
      "fin_enquete":"1988-03-24",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.ipsos.com\/fr-fr\/election-presidentielle-88-candidature-mitterrand-et-intentions-de-vote",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de6944a-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-03-25",
      "fin_enquete":"1988-03-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.ipsos.com\/fr-fr\/election-presidentielle-88-les-inten-tions-de-vote-0",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de6a368-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-04-01",
      "fin_enquete":"1988-04-02",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de6bde4-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-04-05",
      "fin_enquete":"1988-04-06",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.ipsos.com\/fr-fr\/presidentielle-88-intentions-de-vote-et-candidature-le-pen",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de6d482-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-04-08",
      "fin_enquete":"1988-04-09",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de6e652-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-04-08",
      "fin_enquete":"1988-04-09",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.ipsos.com\/fr-fr\/barometre-cote-des-presidentiables-et-intentions-de-vote",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de6f278-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-04-20",
      "fin_enquete":"1988-04-21",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de70128-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"1988-04-24",
      "fin_enquete":"1988-04-24",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"https:\/\/www.ipsos.com\/fr-fr\/election-presidentielle-88-les-intentions-de-vote-au-2nd-tour",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de73328-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-04-26",
      "fin_enquete":"1988-04-27",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"56",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"44",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de74c78-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-04-29",
      "fin_enquete":"1988-04-29",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de78576-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-05-04",
      "fin_enquete":"1988-05-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   },
   {
      "id":"6de7a3a8-1c40-11ec-b852-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"1988-05-06",
      "fin_enquete":"1988-05-06",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"http:\/\/www.lelab2012.com\/historique-election-presidentielle-1988.php",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "parti":"Fran\u00e7ois Mitterrand",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jacques Chirac",
            "parti":"Jacques Chirac",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle1988"
   }
]