[
   {
      "id":"13b7c07e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2006-10-05",
      "fin_enquete":"2006-10-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"29.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"7",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"38",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"9.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b7d348-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2006-10-13",
      "fin_enquete":"2006-10-13",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"32",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b7e4dc-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2006-10-13",
      "fin_enquete":"2006-10-13",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"34",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"7",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"36",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b7f7f6-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2006-10-18",
      "fin_enquete":"2006-10-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"32",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"7",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"15",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b808f4-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2006-11-08",
      "fin_enquete":"2006-11-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"7",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"15",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b823c0-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2006-11-11",
      "fin_enquete":"2006-11-11",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"34",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"7",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"34",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b839f0-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2006-11-13",
      "fin_enquete":"2006-11-13",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"30",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"8",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"34",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b84d5a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2006-11-18",
      "fin_enquete":"2006-11-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b85f98-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2006-11-21",
      "fin_enquete":"2006-11-21",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"32",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"6",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"17",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b8726c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2006-11-30",
      "fin_enquete":"2006-11-30",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b882ca-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2006-12-01",
      "fin_enquete":"2006-12-01",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"8",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"35",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b8959e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2006-12-06",
      "fin_enquete":"2006-12-06",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"8",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b8a728-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2006-12-11",
      "fin_enquete":"2006-12-11",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"32",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"9",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"34",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13b8b966-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2006-12-13",
      "fin_enquete":"2006-12-13",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"8",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"16",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13be17bc-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-01-02",
      "fin_enquete":"2007-01-02",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"9",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"32",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13be29fa-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-01-03",
      "fin_enquete":"2007-01-03",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"34",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"6",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"32",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"15",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13be3da0-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-01-07",
      "fin_enquete":"2007-01-07",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13be4ee4-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-01-08",
      "fin_enquete":"2007-01-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"9",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13be61fe-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-01-15",
      "fin_enquete":"2007-01-15",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13be731a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-01-17",
      "fin_enquete":"2007-01-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"9",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"15",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13be8698-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-01-18",
      "fin_enquete":"2007-01-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"9",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"35",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13be985e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-01-19",
      "fin_enquete":"2007-01-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"12.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"32.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13bead8a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-01-22",
      "fin_enquete":"2007-01-22",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"32",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13bebeb0-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-01-25",
      "fin_enquete":"2007-01-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13bed4b8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-01-29",
      "fin_enquete":"2007-01-29",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"35",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13bee61a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-01-29",
      "fin_enquete":"2007-01-29",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13bef90c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-01-31",
      "fin_enquete":"2007-01-31",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"16",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c64568-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-02-01",
      "fin_enquete":"2007-02-01",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"12.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"32",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c65846-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-02-03",
      "fin_enquete":"2007-02-03",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"9",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c66cc8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-02-05",
      "fin_enquete":"2007-02-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"34",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c67e98-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-02-08",
      "fin_enquete":"2007-02-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"34",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c68fa0-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-02-09",
      "fin_enquete":"2007-02-09",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c6a26a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-02-10",
      "fin_enquete":"2007-02-10",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c6b39a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-02-10",
      "fin_enquete":"2007-02-10",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"36",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c6c678-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-02-12",
      "fin_enquete":"2007-02-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"34",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c6d7da-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-02-12",
      "fin_enquete":"2007-02-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c6ea9a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-02-14",
      "fin_enquete":"2007-02-14",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"35",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c6fbfc-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-02-15",
      "fin_enquete":"2007-02-15",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c70ed0-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-02-17",
      "fin_enquete":"2007-02-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c72f00-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-02-17",
      "fin_enquete":"2007-02-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"16",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c75f16-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-02-17",
      "fin_enquete":"2007-02-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c7816c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-02-19",
      "fin_enquete":"2007-02-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c7a69c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-02-19",
      "fin_enquete":"2007-02-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"32.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"16",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c7be8e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-02-19",
      "fin_enquete":"2007-02-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"16",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c7d3e2-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-02-21",
      "fin_enquete":"2007-02-21",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"15",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"33",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"10",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c7e788-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-02-21",
      "fin_enquete":"2007-02-21",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c806a0-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-02-21",
      "fin_enquete":"2007-02-21",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c8269e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-02-26",
      "fin_enquete":"2007-02-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c83ac6-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-02-26",
      "fin_enquete":"2007-02-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c84e58-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-02-26",
      "fin_enquete":"2007-02-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13c86168-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-02-27",
      "fin_enquete":"2007-02-27",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d16c40-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-01",
      "fin_enquete":"2007-03-01",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"18",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"32",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d17ffa-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-03-01",
      "fin_enquete":"2007-03-01",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d19a6c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-03-05",
      "fin_enquete":"2007-03-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"18.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d1aee4-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-05",
      "fin_enquete":"2007-03-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"32",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d1c1f4-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-03-05",
      "fin_enquete":"2007-03-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"20",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d1d342-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-03-07",
      "fin_enquete":"2007-03-07",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d1e602-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-08",
      "fin_enquete":"2007-03-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"32.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d1f73c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-03-08",
      "fin_enquete":"2007-03-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d20c22-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-03-09",
      "fin_enquete":"2007-03-09",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d21d70-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-11",
      "fin_enquete":"2007-03-11",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d22eb4-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-03-12",
      "fin_enquete":"2007-03-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"22",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d24282-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-03-12",
      "fin_enquete":"2007-03-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d255a6-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-03-14",
      "fin_enquete":"2007-03-14",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d26bd6-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-15",
      "fin_enquete":"2007-03-15",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d28030-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-03-17",
      "fin_enquete":"2007-03-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"22",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d298c2-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-03-17",
      "fin_enquete":"2007-03-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d2acae-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-03-18",
      "fin_enquete":"2007-03-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"22.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d2bdfc-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-03-19",
      "fin_enquete":"2007-03-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"22",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d2d1a2-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-03-21",
      "fin_enquete":"2007-03-21",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d2e304-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-22",
      "fin_enquete":"2007-03-22",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"18.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d2f5ce-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-03-22",
      "fin_enquete":"2007-03-22",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d30708-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-03-22",
      "fin_enquete":"2007-03-22",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d317f2-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-03-24",
      "fin_enquete":"2007-03-24",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"38",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"11",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d32ab2-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-25",
      "fin_enquete":"2007-03-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d33bc4-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-03-25",
      "fin_enquete":"2007-03-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"22",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d34e52-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-03-26",
      "fin_enquete":"2007-03-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"20",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d36004-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-29",
      "fin_enquete":"2007-03-29",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d37274-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-03-29",
      "fin_enquete":"2007-03-29",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"20",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13d38368-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-03-29",
      "fin_enquete":"2007-03-29",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"15",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13db244c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-01",
      "fin_enquete":"2007-04-01",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13db3fae-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-04-02",
      "fin_enquete":"2007-04-02",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"18",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13db6600-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-02",
      "fin_enquete":"2007-04-02",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"18",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13db915c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-03",
      "fin_enquete":"2007-04-03",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"31.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13dbe7ba-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-04",
      "fin_enquete":"2007-04-04",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"20",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"27.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13dc0ed4-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-04-05",
      "fin_enquete":"2007-04-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"23.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"16",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13dcbcda-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-04-05",
      "fin_enquete":"2007-04-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"18",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13dd28e6-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-06",
      "fin_enquete":"2007-04-06",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"23.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"20",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13dd4cfe-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-08",
      "fin_enquete":"2007-04-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"22",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"20",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13dd6f18-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-08",
      "fin_enquete":"2007-04-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"22.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13dd92b8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-04-09",
      "fin_enquete":"2007-04-09",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"18",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"15",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ddad02-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-04-12",
      "fin_enquete":"2007-04-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"18",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ddcb84-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-04-12",
      "fin_enquete":"2007-04-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"15",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13dde68c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-12",
      "fin_enquete":"2007-04-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13de0720-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-13",
      "fin_enquete":"2007-04-13",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13de1f9e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-04-14",
      "fin_enquete":"2007-04-14",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"21",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"15",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13de30d8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-15",
      "fin_enquete":"2007-04-15",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13de46ea-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-15",
      "fin_enquete":"2007-04-15",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"18",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13de5a90-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-04-16",
      "fin_enquete":"2007-04-16",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13de7c1e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-04-17",
      "fin_enquete":"2007-04-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"15.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13de9230-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-18",
      "fin_enquete":"2007-04-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"3.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13dea3c4-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-18",
      "fin_enquete":"2007-04-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"22.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"12.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13deb6b6-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-04-19",
      "fin_enquete":"2007-04-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"25",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"15",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"29",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13dec7be-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-19",
      "fin_enquete":"2007-04-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"24",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"19.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"28",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"14",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13dedaec-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-04-19",
      "fin_enquete":"2007-04-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":null,
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"26",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"3",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"17",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"27",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"1",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"16",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13deec3a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-20",
      "fin_enquete":"2007-04-20",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Premier tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Arlette Laguiller",
            "parti":"LO",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Olivier Besancenot",
            "parti":"LCR",
            "intentions":"4",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Marie-George Buffet",
            "parti":"PCF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"G\u00e9rard Schivardi",
            "parti":"PT",
            "intentions":"0.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"PS",
            "intentions":"23",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jos\u00e9 Bov\u00e9",
            "parti":"DVG",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Dominique Voynet",
            "parti":"LV",
            "intentions":"1.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fran\u00e7ois Bayrou",
            "parti":"UDF",
            "intentions":"18",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"UMP",
            "intentions":"30",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Philippe de Villiers",
            "parti":"MPF",
            "intentions":"2.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Fr\u00e9d\u00e9ric Nihous",
            "parti":"CPNT",
            "intentions":"2",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"Jean-Marie Le Pen",
            "parti":"FN",
            "intentions":"13",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13e33880-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2006-10-13",
      "fin_enquete":"2006-10-13",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13e34744-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2006-10-13",
      "fin_enquete":"2006-10-13",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13e354dc-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2006-10-18",
      "fin_enquete":"2006-10-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13e360bc-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2006-11-08",
      "fin_enquete":"2006-11-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13e36eae-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2006-11-13",
      "fin_enquete":"2006-11-13",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13e379a8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2006-11-18",
      "fin_enquete":"2006-11-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13e383bc-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2006-11-30",
      "fin_enquete":"2006-11-30",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13e38fc4-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2006-12-01",
      "fin_enquete":"2006-12-01",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13e39a50-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2006-12-11",
      "fin_enquete":"2006-12-11",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ea9eb8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-01-03",
      "fin_enquete":"2007-01-03",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eaadae-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-01-07",
      "fin_enquete":"2007-01-07",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"49.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"50.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eab894-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-01-08",
      "fin_enquete":"2007-01-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eac5be-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-01-15",
      "fin_enquete":"2007-01-15",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ead090-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-01-17",
      "fin_enquete":"2007-01-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eadb44-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-01-18",
      "fin_enquete":"2007-01-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eae9b8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-01-19",
      "fin_enquete":"2007-01-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eaf4f8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-01-22",
      "fin_enquete":"2007-01-22",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eafffc-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-01-25",
      "fin_enquete":"2007-01-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb0c22-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-01-29",
      "fin_enquete":"2007-01-29",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb199c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-01-29",
      "fin_enquete":"2007-01-29",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb245a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-01-31",
      "fin_enquete":"2007-01-31",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb2ef0-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-02-01",
      "fin_enquete":"2007-02-01",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb3b5c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-02-03",
      "fin_enquete":"2007-02-03",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb4552-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-02-05",
      "fin_enquete":"2007-02-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb4f2a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-02-08",
      "fin_enquete":"2007-02-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb5966-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-02-09",
      "fin_enquete":"2007-02-09",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb6884-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-02-10",
      "fin_enquete":"2007-02-10",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb731a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-02-10",
      "fin_enquete":"2007-02-10",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb7d24-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-02-12",
      "fin_enquete":"2007-02-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb88fa-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-02-12",
      "fin_enquete":"2007-02-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb932c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-02-14",
      "fin_enquete":"2007-02-14",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eb9d04-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-02-15",
      "fin_enquete":"2007-02-15",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eba718-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-02-17",
      "fin_enquete":"2007-02-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ebb294-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-02-17",
      "fin_enquete":"2007-02-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ebbece-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-02-19",
      "fin_enquete":"2007-02-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ebc8f6-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-02-19",
      "fin_enquete":"2007-02-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ebd2ce-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-02-19",
      "fin_enquete":"2007-02-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ebde18-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-02-21",
      "fin_enquete":"2007-02-21",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ebe886-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-02-21",
      "fin_enquete":"2007-02-21",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ebf272-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-02-26",
      "fin_enquete":"2007-02-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"50.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ebfe3e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-02-26",
      "fin_enquete":"2007-02-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ec26f2-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-02-26",
      "fin_enquete":"2007-02-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ec3318-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-02-27",
      "fin_enquete":"2007-02-27",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ec406a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-02-28",
      "fin_enquete":"2007-02-28",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ec521c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-01",
      "fin_enquete":"2007-03-01",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ec5fb4-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-03-01",
      "fin_enquete":"2007-03-01",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ec7d3c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-03-05",
      "fin_enquete":"2007-03-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ecbc2a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-05",
      "fin_enquete":"2007-03-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"45.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ecd48a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-03-05",
      "fin_enquete":"2007-03-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ece146-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-03-07",
      "fin_enquete":"2007-03-07",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ecec72-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-03-08",
      "fin_enquete":"2007-03-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ecf6b8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-08",
      "fin_enquete":"2007-03-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed00b8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-11",
      "fin_enquete":"2007-03-11",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed0aa4-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-03-12",
      "fin_enquete":"2007-03-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed1684-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-03-12",
      "fin_enquete":"2007-03-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed20c0-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-03-14",
      "fin_enquete":"2007-03-14",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed2dea-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-15",
      "fin_enquete":"2007-03-15",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed381c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-03-17",
      "fin_enquete":"2007-03-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed4208-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-03-17",
      "fin_enquete":"2007-03-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed4f8c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-03-18",
      "fin_enquete":"2007-03-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed5c34-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-18",
      "fin_enquete":"2007-03-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed6666-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-03-19",
      "fin_enquete":"2007-03-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed705c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-03-21",
      "fin_enquete":"2007-03-21",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed7a48-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-03-22",
      "fin_enquete":"2007-03-22",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed893e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-03-22",
      "fin_enquete":"2007-03-22",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed9352-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-22",
      "fin_enquete":"2007-03-22",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ed9d5c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-03-24",
      "fin_enquete":"2007-03-24",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13edaab8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-03-25",
      "fin_enquete":"2007-03-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13edb558-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-25",
      "fin_enquete":"2007-03-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13edbfbc-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-03-26",
      "fin_enquete":"2007-03-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13edc9a8-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-03-29",
      "fin_enquete":"2007-03-29",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13edd524-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-03-29",
      "fin_enquete":"2007-03-29",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eddf4c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-03-29",
      "fin_enquete":"2007-03-29",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ede9ce-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-01",
      "fin_enquete":"2007-04-01",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13edf5cc-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-02",
      "fin_enquete":"2007-04-02",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13edffae-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-04-02",
      "fin_enquete":"2007-04-02",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee097c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-03",
      "fin_enquete":"2007-04-03",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee137c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-04",
      "fin_enquete":"2007-04-04",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee1f3e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-04-05",
      "fin_enquete":"2007-04-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee2934-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-04-05",
      "fin_enquete":"2007-04-05",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee349c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-06",
      "fin_enquete":"2007-04-06",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee3e7e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-08",
      "fin_enquete":"2007-04-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee4a2c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-08",
      "fin_enquete":"2007-04-08",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee5454-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-04-09",
      "fin_enquete":"2007-04-09",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee5e68-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-04-12",
      "fin_enquete":"2007-04-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee6b38-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-04-12",
      "fin_enquete":"2007-04-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"55",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"45",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee763c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-12",
      "fin_enquete":"2007-04-12",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee8064-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-13",
      "fin_enquete":"2007-04-13",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee8d7a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-04-14",
      "fin_enquete":"2007-04-14",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ee97de-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-15",
      "fin_enquete":"2007-04-15",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eea206-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-15",
      "fin_enquete":"2007-04-15",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eeabf2-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-04-16",
      "fin_enquete":"2007-04-16",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eeb822-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-04-17",
      "fin_enquete":"2007-04-17",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"50",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eec2cc-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-18",
      "fin_enquete":"2007-04-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eeccae-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-18",
      "fin_enquete":"2007-04-18",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eed6ae-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-19",
      "fin_enquete":"2007-04-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eee2f2-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-04-19",
      "fin_enquete":"2007-04-19",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eeed24-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-20",
      "fin_enquete":"2007-04-20",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13eef74c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-04-23",
      "fin_enquete":"2007-04-23",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef0282-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"LH2",
      "debut_enquete":"2007-04-23",
      "fin_enquete":"2007-04-23",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef0c82-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-04-23",
      "fin_enquete":"2007-04-23",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef1862-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-23",
      "fin_enquete":"2007-04-23",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef2280-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-04-25",
      "fin_enquete":"2007-04-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef2e6a-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-04-25",
      "fin_enquete":"2007-04-25",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef3860-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-26",
      "fin_enquete":"2007-04-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef438c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-26",
      "fin_enquete":"2007-04-26",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"51",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"49",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef4f62-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-04-28",
      "fin_enquete":"2007-04-28",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef5a16-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-04-28",
      "fin_enquete":"2007-04-28",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef6416-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-04-28",
      "fin_enquete":"2007-04-28",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef6f56-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"BVA",
      "debut_enquete":"2007-04-30",
      "fin_enquete":"2007-04-30",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"52",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"48",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef7b40-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-05-01",
      "fin_enquete":"2007-05-01",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef855e-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-05-02",
      "fin_enquete":"2007-05-02",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef9094-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"CSA",
      "debut_enquete":"2007-05-03",
      "fin_enquete":"2007-05-03",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13ef9b16-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Sofres",
      "debut_enquete":"2007-05-04",
      "fin_enquete":"2007-05-04",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"45.5",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13efa73c-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ipsos",
      "debut_enquete":"2007-05-04",
      "fin_enquete":"2007-05-04",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"54",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"46",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   },
   {
      "id":"13efb114-f392-11eb-816b-0242ac120002",
      "nom_institut":"Ifop",
      "debut_enquete":"2007-05-04",
      "fin_enquete":"2007-05-04",
      "commanditaire":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "lien":"PAS_DE_LIEN",
      "echantillon":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "population":"A_INSERER_MANUELLEMENT",
      "tour":"Deuxi\u00e8me tour",
      "hypothese":"",
      "sous_echantillon":"",
      "resultats":[
         {
            "candidat":"Nicolas Sarkozy",
            "parti":"Nicolas Sarkozy",
            "intentions":"53",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         },
         {
            "candidat":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "parti":"S\u00e9gol\u00e8ne Royal",
            "intentions":"47",
            "erreur_sup":"",
            "erreur_inf":""
         }
      ],
      "election":"presidentielle2007"
   }
]