[
   {
      "nom":"Alexandre Langlois",
      "id":27,
      "parti":"Refondation 20222",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Inclassable",
      "date_declaration":"2021-06-02",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Anasse Kazib",
      "id":2,
      "parti":"R\u00e9volution permanente",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Extr\u00eame Gauche",
      "date_declaration":"2021-06-10",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Anne Hidalgo",
      "id":7,
      "parti":"Parti socialiste",
      "parti_short":"PS",
      "couleur":"Gauche mod\u00e9r\u00e9e",
      "date_declaration":"",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"unknown",
      "dernier score":7.8,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":7.92
   },
   {
      "nom":"Antoine Martinez",
      "id":23,
      "parti":"Volontaires pour la France",
      "parti_short":"VPF",
      "couleur":"Extr\u00eame droite",
      "date_declaration":"2020-07-12",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Arnaud Montebourg",
      "id":37,
      "parti":"L'Engagement",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Gauche mod\u00e9r\u00e9e",
      "date_declaration":"null",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Clara Egger",
      "id":28,
      "parti":"Espoir RIC 2022",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Inclassable",
      "date_declaration":"2021-04-26",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Delphine Batho",
      "id":11,
      "parti":"G\u00e9n\u00e9ration \u00e9cologie",
      "parti_short":"",
      "couleur":"\u00c9cologistes",
      "date_declaration":"2021-07-05",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Denis Payre",
      "id":35,
      "parti":"Nous, Citoyens",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Droite",
      "date_declaration":"2021-08-29",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Emmanuel Macron",
      "id":14,
      "parti":"La R\u00e9publique en marche",
      "parti_short":"LRM",
      "couleur":"Centre",
      "date_declaration":"",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"decreasing",
      "dernier score":23.8,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":23.82
   },
   {
      "nom":"Eric Ciotti",
      "id":33,
      "parti":"Les R\u00e9publicains",
      "parti_short":"LR",
      "couleur":"Droite",
      "date_declaration":"2021-08-25",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Eric Piolle",
      "id":9,
      "parti":"Europe Ecologie-Les Verts",
      "parti_short":"EELV",
      "couleur":"\u00c9cologistes",
      "date_declaration":"2021-06-29",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Eric Zemmour",
      "id":24,
      "parti":"Ind\u00e9pendant",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Extr\u00eame droite",
      "date_declaration":"",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Fabien Roussel",
      "id":5,
      "parti":"Parti communiste fran\u00e7ais",
      "parti_short":"PCF",
      "couleur":"Gauche radicale",
      "date_declaration":"2021-05-09",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"decreasing",
      "dernier score":2.0,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":2.0
   },
   {
      "nom":"Florian Philippot",
      "id":30,
      "parti":"Les Patriotes",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Extr\u00eame droite",
      "date_declaration":"2021-07-11",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Fran\u00e7ois Asselineau",
      "id":25,
      "parti":"Union populaire r\u00e9publicaine ",
      "parti_short":"UPR",
      "couleur":"Inclassable",
      "date_declaration":"2019-04-04",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"stable",
      "dernier score":1.1,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":1.09
   },
   {
      "nom":"H\u00e9l\u00e8ne Thouy",
      "id":29,
      "parti":"Parti animaliste",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Inclassable",
      "date_declaration":"2021-07-01",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Jacline Mouraud",
      "id":18,
      "parti":"Ind\u00e9pendante",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Droite",
      "date_declaration":"2020-12-07",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Jean Lassalle",
      "id":26,
      "parti":"R\u00e9sistons",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Inclassable",
      "date_declaration":"2021-03-16",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"decreasing",
      "dernier score":1.35,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":1.39
   },
   {
      "nom":"Jean-Christophe Lagarde",
      "id":13,
      "parti":"Union des d\u00e9mocrates et ind\u00e9pendants",
      "parti_short":"UDI",
      "couleur":"Centre",
      "date_declaration":"",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"increasing",
      "dernier score":0.85,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":0.83
   },
   {
      "nom":"Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
      "id":16,
      "parti":"VIA, la voie du peuple",
      "parti_short":"VIA",
      "couleur":"Droite",
      "date_declaration":"2020-07-17",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"unknown",
      "dernier score":0.45,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":0.44
   },
   {
      "nom":"Jean-Luc M\u00e9lenchon",
      "id":4,
      "parti":"La France insoumise",
      "parti_short":"LFI",
      "couleur":"Gauche radicale",
      "date_declaration":"2020-11-12",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"increasing",
      "dernier score":9.5,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":9.32
   },
   {
      "nom":"Jean-Marc Governatori",
      "id":12,
      "parti":"Cap \u00e9cologie",
      "parti_short":"",
      "couleur":"\u00c9cologistes",
      "date_declaration":"2021-07-03",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Marie Cau",
      "id":38,
      "parti":"",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Inclassable",
      "date_declaration":"null",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Marine Le Pen",
      "id":22,
      "parti":"Rassemblement national",
      "parti_short":"RN",
      "couleur":"Extr\u00eame droite",
      "date_declaration":"2020-01-16",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"decreasing",
      "dernier score":22.95,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":22.81
   },
   {
      "nom":"Martin Rocca",
      "id":32,
      "parti":"",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Inclassable",
      "date_declaration":"2021-01-09",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Michel Barnier",
      "id":34,
      "parti":"Les R\u00e9publicains",
      "parti_short":"LR",
      "couleur":"Droite",
      "date_declaration":"2021-08-26",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Nathalie Arthaud",
      "id":1,
      "parti":"Lutte ouvri\u00e8re",
      "parti_short":"LO",
      "couleur":"Extr\u00eame Gauche",
      "date_declaration":"2020-12-20",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"increasing",
      "dernier score":0.85,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":0.83
   },
   {
      "nom":"Nicolas Dupont-Aignan",
      "id":21,
      "parti":"Debout la France",
      "parti_short":"DLF",
      "couleur":"Extr\u00eame droite",
      "date_declaration":"2020-09-26",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"decreasing",
      "dernier score":3.8,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":3.81
   },
   {
      "nom":"Philippe Juvin",
      "id":31,
      "parti":"Les R\u00e9publicains",
      "parti_short":"LR",
      "couleur":"Droite",
      "date_declaration":"2021-07-26",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Philippe Poutou",
      "id":3,
      "parti":"Nouveau parti anticapitaliste",
      "parti_short":"NPA",
      "couleur":"Extr\u00eame Gauche",
      "date_declaration":"2021-06-28",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"stable",
      "dernier score":1.0,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":1.0
   },
   {
      "nom":"Pierre Larrouturou",
      "id":6,
      "parti":"Nouvelle Donne",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Gauche mod\u00e9r\u00e9e",
      "date_declaration":"2021-07-07",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Sandrine Rousseau",
      "id":10,
      "parti":"Europe Ecologie-Les Verts",
      "parti_short":"EELV",
      "couleur":"\u00c9cologistes",
      "date_declaration":"2020-10-26",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"St\u00e9phane Le Foll",
      "id":36,
      "parti":"Parti socialiste",
      "parti_short":"PS",
      "couleur":"Gauche mod\u00e9r\u00e9e",
      "date_declaration":"2021-08-3",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"null",
      "dernier score":"null",
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":"null"
   },
   {
      "nom":"Val\u00e9rie P\u00e9cresse",
      "id":19,
      "parti":"Libres !",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Droite",
      "date_declaration":"2021-07-22",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"unknown",
      "dernier score":11.6,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":11.76
   },
   {
      "nom":"Xavier Bertrand",
      "id":15,
      "parti":"",
      "parti_short":"",
      "couleur":"Droite",
      "date_declaration":"2021-03-16",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"unknown",
      "dernier score":15.95,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":16.07
   },
   {
      "nom":"Yannick Jadot",
      "id":8,
      "parti":"Europe Ecologie-Les Verts",
      "parti_short":"EELV",
      "couleur":"\u00c9cologistes",
      "date_declaration":"2021-06-30",
      "date_retrait":"null",
      "tendance":"decreasing",
      "dernier score":8.4,
      "dernier score agr\u00e9g\u00e9":8.66
   }
]